美國要半導體自給自足 點名台積電赴美設廠

⋯⋯報導引述知情人士指出，川普政府官員正與英特爾和台積電討論在美國蓋晶片廠一事。英特爾政策和技術事務副總裁史拉特（Gregg Slatter）表示，「我們非常嚴肅看待此事」，英特爾的計畫是蓋1座工廠，能向政府和其他客戶安全地提供先進晶片。
史拉特指出：「我們認為這是一個好機會，目前的時機很好，且對先進晶片的需求遠大於過去，即使從商業面來看。」
台積電一直與美國商務部和國防部的官員以及蘋果公司討論在美國蓋晶片廠一事。台積電發布聲明指出，對於在海外蓋晶片廠持開放態度，「我們積極評估所有適合的地點，包括美國，但尚無具體計畫」。
美國部分官員也有意協助三星電子擴大在美國的晶圓代工業務，以生產更先進的晶片，該公司目前在德州奧斯汀有1座晶片廠。

民煮黨: 冇可能返美國設廠架 冇可能!

sanyo, on semi, ST 係咪死左?

台灣發達

台灣捱左中共打壓咁多年終於起飛

一定知道三星既半導體係_
所以先點名台電

升升升

好合理呀, 另外幾間都係有國家睇住
而家台灣更加需要一個強大後盾頂住, 比我都會簡台積電
你估支那要搞鳩台灣, 真係為左統一咁簡單, 台積電都係其中一個目的

台積唔係舔左共咩??

在商言商, 邊度有錢舔邊度